[數撚圍爐區] 凱勒里奇流 (39)

歡迎所有對本科數學或以上有興趣的人入黎討論

Booklist (歡迎大家填同留comment)

MIT Booklist:

如果想問參考書請提供background, level, 同埋想用黎做咩 (e.g.純粹想applied落某D problem, 考qual, etc.)

數學系潮文：
1）

2）Dimension潮文：
Classification of high dimensions

我都諗過呢條橋
所以都係儲錢同報hk master
去大英祖國讀PhD同拎passport

唔捨得屋企人同九龍灣，唔會移民

巴打又細係九龍灣長大？
我係原居民更加唔想走
屋企人唔走 我都會走

我住過港島九龍幾過地方

茶餐廳，模型，遊戲機，書局，戲院，麥當勞 係晒屋企樓下好難，得九龍灣得

真係幾有勇氣，捨得放開咁多野

咩事巴

Sorry想問下呢到啲巴打BU math讀唔讀得過
個人偏向pure同applied math都想讀下
Non jupas收左
同埋grad之後發展大概點 我自己偏向machine learning

有冇巴打可以俾吓意見
如果去美國讀Math UG嘅話有咩好選擇
利申：垃圾

Yes想做research
Thanks

報緊?
講多d 背景?
冇錢真係好難
不過可以睇下hkses

今年HKSES 仲未有update
報緊其他scholarship

就嚟考SAT 大概1400-1500到
SAT II應該考Math2 Physics

CV嘅話就冇乜其他Math Olympiad awards 香港嘅HKMO都有嘅但唔係好

如果Aim like UCSD呀 UT Austin嗰啲會唔會係發緊夢

我諗喺香港拿funding對我嚟講相對容易啲
又唔係完全afford到嘅

冇呀其實如果2nd tier嘅除咗上面嗰兩間 都報緊NYU
但我都有報幾間top schools睇吓好唔好運

SD本身都唔錯
希望有運
多謝巴打

頂 真咩

咁真係cls
聽人講過話LGBT易啲入某幾間Ivies

就算唔係top tier schools我都放咗political science做alternate major希望入到

咁我aim其他major算

True af

啫巴打覺得如果我入唔到Ivies equivalent留喺香港好啲？

如果唔計數學比賽我覺得我CV都算好
for 第二條問題 我有

我都會報呀
多謝巴打鼓勵
雖然機會唔大但試吓都好

Why
你意思係CC好易入？

冇錢表示無奈

咁我應該會all in HKUST

啲人好似話UST Number Theory好啲
同埋有IRE

3
5嘅話就 唔會話輕鬆 但覺得大機會嘅

上面有巴打話HKU number theory好?

What is JK

你講緊香港UGC grant?
咁又唔係 咁我應該冇
以為你講緊hkses之類 自膠

SAT唔夠分
不過都會試吓幾間私立嘅

yes

不過自己真係好想去美帝讀phd嘅

其實係咪去非美國嘅地方讀書都不智？（如果一心想做research）

How about Canada

美國啲UG MATH真係好勁
我覺得自己係零

Math 55
Btw我見到有香港初中生已經睇緊Putnam

冇天份係咪唔可以讀數

唔好提了普通嘢

Thx巴打
IMO志在參與

細個俾Fermat’s Last Thm. 同Riemann Hypo. 吸引咗
依家發現自己垃圾

無知一問 會有嘢做唔到㗎咩

係咪好哲學嘅嘢

axioms嗰啲嘢？

有冇參考價值

有咩錯覺係撈咗econ所以就吹水

ust 個 financial math master係唔係傳聞中咁難入

做緊份工同金融有關
希望幫到手啦

喺連登點樣用LaTeX

howdy!

推啊推

唔會笑，但聽唔明都冇辦法

想問點樣落到最下面果條式
我最多淨係寫到B•a=sth
完全睇唔到

1001唔該開新post